ðŸ”¹ Basic Functions of Pandas
Task	                   Code
Load Data	                pd.read_csv()
Select Columns	            df[['col1', 'col2']]
Filter Rows	                df[df['col'] > value]
Add Column	                df['new_col'] = values
Rename Column	            df.rename(columns={'old': 'new'})
Sort Data	                df.sort_values(by='col')
Group Data	                df.groupby('col').mean()
Merge Data	                pd.merge(df1, df2, on='col')
Handle Missing Data	        df.fillna(value), df.dropna()
Remove Duplicates	        df.drop_duplicates()

Q. What is a skewed data?

ðŸ”¹ Groupby and Aggregation
Operation	                  Code
Group by a column	           df.groupby('Column')
Group & get mean	           df.groupby('Column')['Value'].mean()
Group by multiple columns	   df.groupby(['Col1', 'Col2'])['Value'].sum()
Multiple aggregations	       df.groupby('Column')['Value'].agg(['mean', 'sum'])
Reset index	                   df.groupby('Column', as_index=False).mean()
Apply custom function	       df.groupby('Column')['Value'].apply(lambda x: x.max() - x.min())

ðŸ”¹ Merging and Joining
Join Type	          Code	                                           Description
Inner (default)	       merge(df1, df2, on='ID', how='inner')	        Returns only matching rows.
Left Join	           merge(df1, df2, on='ID', how='left')	            Keeps all rows from the left DataFrame (df1) and fills missing values from df2 with NaN.
Right Join	           merge(df1, df2, on='ID', how='right')	        Keeps all rows from the right DataFrame (df2).
Outer Join	           merge(df1, df2, on='ID', how='outer')	        Keeps all rows from both DataFrames, filling missing values with NaN.


ðŸ”¹ Reading form different sources
Source	                   Function
CSV	                        pd.read_csv('file.csv')
Excel	                    pd.read_excel('file.xlsx')
JSON	                    pd.read_json('file.json')
SQL	                        pd.read_sql('SELECT * FROM table', conn)
API	                        pd.read_json('https://api.example.com/data')
Google Sheets	            pd.read_csv(sheet_url)
Parquet	                    pd.read_parquet('file.parquet')